<!--
.. title: Dikdikdik: een score app voor het wiezen
.. slug: wiezen-score-app
.. date: 2020-03-23 17:03:00 UTC+01:00
.. tags: wiezen,app,php,eventsourcing
.. category:
.. link:
.. description:
.. type: text
-->

Ik werk al een tijdje aan een webtoepassing die ons helpt
bij het noteren van de scores bij het wiezen.
Als hobbyproject. En gisteren bereikte deze
[score-app](https://www.rijkvanafdronk.be/app) (met de
welluidende naam 'dikdikdik') versie 1.0. Dus een
aankondiging is hier wel op zijn plaats, dacht ik zo.

Wat betreft user interface, is er nog wel wat ruimte voor
verbetering. Maar het is een coole toepassing, vind ik zelf
toch, met een fijne event-sourced backend, en gitlab pipelines
die nieuwe broncode automatisch testen. 🤓

De score-app hanteert de
[spelregels van het wiezen](https://www.rijkvanafdronk.be/spelregels)
zoals die vastgelegd zijn door 
[Rijk van Afdronk vzw](https://www.rijkvanafdronk.be).
Een demo-versie van de toepassing is tot nader order beschikbaar
op [score.rijkvanafdronk.be](https://score.rijkvanafdronk.be).

![ik kan hem maar één keer halen](/galleries/misc/ikanemorenekerale.jpg)
